%%% Copyright (C) 2019-2025 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet
%%% «IFT-4902 Programmation avec R pour l'analyse de données»
%%% https://gitlab.com/vigou3/programmation-avec-r-analyse-donnees
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

\section{Travail longitudinal}

\begin{frame}
  \frametitle{Objectifs}

  \begin{minipage}{0.8\linewidth}
    \begin{itemize}
    \item Développer des outils logiciels pour l'analyse de données
    \item Utiliser les bonnes pratiques de la programmation
    \item Intégrer les outils pour résoudre un problème concret
    \item Évaluer son travail en contexte collaboratif
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \pause
  \begin{minipage}{0.18\linewidth}
    \setlength{\unitlength}{1mm}
    \begin{picture}(15,20)
      \linethickness{5pt}
      \color{alert}
      \put(0,20){\vector(0,-1){25}}
      \put(5,10){complexité}
    \end{picture}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Modalités}

  \begin{minipage}{0.48\linewidth}
    \begin{itemize}
    \item Équipe de 2 (recommandé) \\ ou individuel
    \item Nouvelle équipe pour chaque phase
    \item Utilisez la programmation en binôme
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{0.45\linewidth}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=\linewidth,keepaspectratio]{images/driver_navigator}
    \end{center}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Déroulement}

  Trois «phases».
  \begin{enumerate}
  \item \textbf{Conception et microfonctionnalités} \\
    Algorithme et développement de fonctions simples \\
    Café du savoir 1
  \item \textbf{Production d'un prototype} \\
    Prototype de calcul à l'aide des futurs outils
  \item \textbf{Réalisation et clôture} \\
    Production et livraison de tous les outils sous forme de paquetage \\
    Café du savoir 2
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Planification des travaux}

  %% ajustements pour un diagramme à 50 % de la taille de celui dans
  %% l'énoncé du travail
  \ganttset{
    x unit=0.51cm,
    y unit chart=0.3cm,
    title label font=\smaller[2],
    include title in canvas=false,
    bar height=0.6,
    bar label font=\smaller[2],
    group left shift=0,
    group right shift=0,
    group peaks tip position=0,
    group peaks width=0.25,
    group peaks height=0.25,
    group/.append style={fill=Gray0},
    group label font=\bfseries\smaller[2]
  }
  \newganttchartelement{algo}{
    algo/.append style={fill=algorithme},
    algo label font=\smaller[2],
    algo height=0.6
  }
  \newganttchartelement{prog}{
    prog/.append style={fill=programmation},
    prog label font=\smaller[2],
    prog height=0.6
  }
  \newganttchartelement{cafe}{
    cafe/.append style={fill=cafesavoir},
    cafe height=0.6}
  \newganttchartelement*{livr}{
    livr/.append style={fill=livraison},
    livr height=0.6}
  \centering
  \begin{minipage}{0.81\linewidth}
    \begin{ganttchart}[vgrid]{1}{15}
      \gantttitle{Semaines}{15} \\
      \gantttitlelist{1,...,15}{1} \\
      \ganttbar[bar/.append style={fill=analyse}]{Analyse préliminaire}{1}{2} \\
      \ganttgroup{Conception et microfonctionnalités}{3}{7} \\
      \ganttalgo{\code{filename}}{3}{3}
        \ganttprog{}{4}{5}   \ganttlivr{}{7}
        \ganttprog{}{10}{10} \ganttlivr{}{15} \\
      \ganttalgo{\code{cost}}{4}{4}
        \ganttprog{}{5}{5}   \ganttcafe{}{6}{6}   \ganttlivr{}{7}
        \ganttprog{}{10}{10} \ganttlivr{}{15} \\
      \ganttalgo{\code{importData}}{2}{5}
        \ganttcafe{}{6}{6}   \ganttlivr{}{7}
        \ganttalgo{}{9}{9}   \ganttprog{}{10}{11} \ganttcafe{}{12}{12}
        \ganttprog{}{13}{14} \ganttlivr{}{15} \\ \\

      \ganttgroup{Production d'un prototype}{8}{10} \\
      \ganttalgo{Conception et production}{8}{8}
        \ganttprog{}{9}{9} \ganttlivr{}{10} \\ \\

      \ganttgroup{Réalisation et clôture}{10}{15} \\
      \ganttalgo{\code{importStations}}{11}{11}
        \ganttprog{}{12}{14} \ganttlivr{}{15} \\
      \ganttalgo{\code{getStations}}{11}{11}
        \ganttcafe{}{12}{12} \ganttprog{}{13}{14} \ganttlivr{}{15} \\
      \ganttalgo{\code{summaryDuration}}{10}{10}
        \ganttprog{}{11}{14} \ganttlivr{}{15} \\
      \ganttalgo{\code{summaryRentals}}{10}{10}
        \ganttprog{}{11}{14} \ganttlivr{}{15} \\
      \ganttalgo{\code{revenues}}{10}{10}
        \ganttprog{}{11}{14} \ganttlivr{}{15} \\
      \ganttprog{Préparation du paquetage}{11}{14} \ganttlivr{}{15} \\
      \ganttprog{Calcul du revenu total}{14}{14}  \ganttlivr{}{15}
    \end{ganttchart}
    \smaller[3]
    \hfill\textbf{Légende:}
    \begin{tabular}[t]{llll}
      \textcolor{algorithme}{   \rule[-0.02cm]{0.51cm}{0.18cm}}~Algorithme &
      \textcolor{programmation}{\rule[-0.02cm]{0.51cm}{0.18cm}}~Programmation &
      \textcolor{cafesavoir}{   \rule[-0.02cm]{0.51cm}{0.18cm}}~Café du savoir &
      \textcolor{livraison}{    \rule[-0.02cm]{0.51cm}{0.18cm}}~Livraison
    \end{tabular}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \centering\Large

  \textcolor{url}{\faSkullCrossbones}\; \textbf{Attention au plagiat!}
\end{frame}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: "programmation-avec-r-analyse-donnees"
%%% coding: utf-8
%%% End:
